{"id": "high-zh-0", "question": "求满足 $17_{b}$ 是 $97_{b}$ 的因子的所有整数基数 $b>9$ 的和。", "answer": "70"}
{"id": "high-zh-1", "question": "在 $\\triangle ABC$ 中，点 $A, D, E$ 和 $B$ 依次位于边 $\\overline{AB}$ 上，其中 $AD=4$, $DE=16$, $EB=8$。点 $A, F, G$ 和 $C$ 依次位于边 $\\overline{AC}$ 上，其中 $AF=13, FG=52$, $GC=26$。设 $M$ 是 $D$ 关于 $F$ 的对称点，$N$ 是 $G$ 关于 $E$ 的对称点。四边形 $DEGF$ 的面积为 288。求七边形 $AFNBCEM$ 的面积。", "answer": "588"}
{"id": "high-zh-2", "question": "一支棒球队的9名队员在比赛结束后去了一家冰淇淋店。每位队员都吃了一只单球的巧克力、香草或草莓冰淇淋甜筒。每种口味至少有一名队员选择，并且选择巧克力的队员数多于选择香草的队员数，而选择香草的队员数又多于选择草莓的队员数。设$N$为满足这些条件的冰淇淋口味分配方式的总数。当$N$除以1000时，求余数。", "answer": "16"}
{"id": "high-zh-3", "question": "求满足方程 $12x^2 - xy - 6y^2 = 0$ 的有序整数对 $(x, y)$ 的个数，其中 $x$ 和 $y$ 都是介于 $-100$ 到 $100$ 之间（包含 $-100$ 和 $100$）的整数。", "answer": "117"}
{"id": "high-zh-4", "question": "一个等腰梯形有一个内切圆，且该圆与梯形的四条边都相切。圆的半径为3，梯形的面积为72。设梯形的两条平行边的长度分别为 $r$ 和 $s$，并且 $r \\neq s$。求 $r^{2}+s^{2}$。", "answer": "504"}
{"id": "high-zh-5", "question": "十二个字母 $A,B,C,D,E,F,G,H,I,J,K$ 和 $L$ 随机分成六对字母。在每对字母中，两字母按字母顺序相邻排列组成一个双字母词，并按字母顺序列出这六个双字母词。例如，可能的结果是 $AB,CJ,DG,EK,FL,HI$。列在最后一个位置的词包含字母 $G$ 的概率是 $\\frac{m}{n}$，其中 $m$ 和 $n$ 是互质的正整数。求 $m+n$。", "answer": "821"}
{"id": "high-zh-6", "question": "设 $k$ 为实数，使得系统 $|25+20i-z|=5$ 和 $|z-4-k|=|z-3i-k|$ 恰好有一个复数解 $z$。所有 $k$ 的可能值的和可以表示为 $\\frac{m}{n}$，其中 $m$ 和 $n$ 是互质的正整数。求 $m+n$。这里 $i=\\sqrt{-1}$。", "answer": "77"}
{"id": "high-zh-7", "question": "方程为 $y=x^{2}-4$ 的抛物线绕原点逆时针旋转 $60^\\circ$。原抛物线和其旋转后的图像在第四象限唯一相交的点的 $y$ 坐标为 $\\frac{a-\\sqrt{b}}{c}$，其中 $a$、$b$ 和 $c$ 都是正整数，且 $a$ 和 $c$ 互质。求 $a+b+c$。", "answer": "62"}
{"id": "high-zh-8", "question": "一个 $3\\times9$ 的网格包含27个格子，用1到9的数字填充，使得每一行包含9个不同的数字，并且每一个示例中粗线勾勒的 $3\\times3$ 区块都包含9个不同的数字，就像数独拼图的前三行一样。 \n例如： \n | 4 | 2 | 8 | 9 | 6 | 3 | 1 | 7 | 5 | \n | 3 | 7 | 9 | 5 | 2 | 1 | 6 | 8 | 4 | \n | 5 | 6 | 1 | 8 | 4 | 7 | 9 | 2 | 3 | \n 填充这种网格的不同方法的数量可以写为 $p^a\\cdot q^b\\cdot r^c\\cdot s^d$，其中 $p,q,r,$ 和 $s$ 是不同的质数，$a,b,c,$ 和 $d$ 是正整数。 求 $p\\cdot a+q\\cdot b+r\\cdot c+s\\cdot d$。", "answer": "81"}
{"id": "high-zh-9", "question": "一个分段线性周期函数定义为 $f(x)=\\begin{cases}x&\\text{if }x\\in[-1,1)\\\\2-x&\\text{if }x\\in[1,3)\\end{cases}$，并且对于所有实数 $x$ 满足 $f(x+4) = f(x)$。函数 $f(x)$ 的图像呈锯齿状。抛物线 $x = 34y^2$ 与函数 $f(x)$ 的图像有有限个交点。这些交点的 $y$ 坐标之和可以表示成 $\\frac{a+b\\sqrt{c}}{d}$ 的形式，其中 $a, b, c,$ 和 $d$ 是正整数，$a, b,$ 和 $d$ 的最大公约数为1，并且 $c$ 不能被任何质数的平方整除。求 $a+b+c+d$。", "answer": "259"}
{"id": "high-zh-10", "question": "三维坐标空间中的点集位于平面 $x+y+z=75$ 中，其坐标满足不等式 $x-yz<y-zx<z-xy$，形成了三个不相交的凸区域。其中，恰有一个区域的面积是有限的。该有限区域的面积可以表示为 $a\\sqrt{b}$，其中 $a$ 和 $b$ 是正整数，而且 $b$ 不可被任何素数的平方整除。求 $a+b$。", "answer": "510"}
{"id": "high-zh-11", "question": "亚历克斯通过两条相交于圆心的垂直直径将一个圆盘分成四个象限。他在圆盘内再画了25条线段，每条线段通过在圆周上随机选择不在同一象限的两个点并连接这两个点而形成。求这27条线段将圆盘划分成的区域的期望值。", "answer": "204"}
{"id": "high-zh-12", "question": "设 $ABCDE$ 是一个凸五边形，其中 $AB=14, BC=7, CD=24, DE=13, EA=26,$ 且 $\\angle B=\\angle E=60^\\circ$。对平面中的每一点 $X$，定义 $f(X)=AX+BX+CX+DX+EX$。$f(X)$ 的最小值可以表示为 $m+n\\sqrt{p}$，其中 $m$ 和 $n$ 是正整数，且 $p$ 不是任何素数的平方的倍数。求 $m+n+p$。", "answer": "60"}
{"id": "high-zh-13", "question": "设 $N$ 表示符合条件的有序正整数三元组 $(a, b, c)$ 的数量，其中 $a, b, c \\leq 3^6$，并且 $a^3 + b^3 + c^3$ 是 $3^7$ 的倍数。当 $N$ 除以 $1000$ 时，求余数。", "answer": "735"}
{"id": "high-zh-14", "question": "定义$f(x)=|| x|-\\tfrac{1}{2}|$和$g(x)=|| x|-\\tfrac{1}{4}|$。求函数图像\\[y=4 g(f(\\sin (2 \\pi x))) \\quad\\text{和}\\quad x=4 g(f(\\cos (3 \\pi y)))\\]的交点的数量。", "answer": "385"}
{"id": "high-zh-15", "question": "设 $p$ 是存在正整数 $n$ 使得 $n^{4}+1$ 能被 $p^{2}$ 整除的最小质数。求使 $m^{4}+1$ 能被 $p^{2}$ 整除的最小正整数 $m$。", "answer": "110"}
{"id": "high-zh-16", "question": "设 $ABCD$ 是一个四面体，并且满足 $AB=CD= \\sqrt{41}$，$AC=BD= \\sqrt{80}$，以及 $BC=AD= \\sqrt{89}$。在该四面体内部存在一个点 $I$，使得从 $I$ 到四面体每个面的距离都相等。这个距离可以表示成 $\\frac{m \\sqrt n}{p}$ 的形式，其中 $m$，$n$ 和 $p$ 是正整数，$m$ 和 $p$ 是互质的，且 $n$ 不是任何质数的平方的倍数。求 $m+n+p$。", "answer": "104"}
{"id": "high-zh-17", "question": "设 $\\mathcal{B}$ 为表面积$54$且体积$23$的矩形盒子的集合。设 $r$ 为可以包含 $\\mathcal{B}$ 中每一个矩形盒子的最小球体的半径。$r^2$ 的值可以写成 \n $\\frac{p}{q}$ 的形式，其中 $p$ 和 $q$ 是互质的正整数。$p+q$。", "answer": "721"}
{"id": "high-zh-18", "question": "存在大于 1 的实数 $x$ 和 $y$，使得 $\\log_x\\left(y^x\\right)=\\log_y\\left(x^{4y}\\right)=10$。求 $xy$。", "answer": "25"}
{"id": "high-zh-19", "question": "爱丽丝和鲍勃玩以下游戏：在他们面前有一堆$n$个令牌。两位玩家轮流进行操作，爱丽丝先开始。每回合，玩家可以从这堆令牌中移除1个令牌或4个令牌。移除最后一个令牌的玩家获胜。若存在一个策略能够保证无论爱丽丝怎么走鲍勃都能获胜，求出满足该要求的正整数$n$的数量，其中$n$是小于或等于2024的正整数。", "answer": "809"}
{"id": "high-zh-20", "question": "珍通过从 $S=\\{1,2,3,\\cdots,9,10\\}$ 中选出 $4$ 个不同的数字来参与一次抽奖。首先，有 $4$ 个数字从 $S$ 中被随机选择，如果她选择的数字中至少有 $2$ 个是被随机选择出的数字，她将获奖；如果她选择的数字全部是被随机选择的数字，她将赢得大奖。已知在她获奖的情况下，赢得大奖的概率是 $\\tfrac{m}{n}$，其中 $m$ 和 $n$ 是互质的正整数。求 $m+n$。", "answer": "116"}
{"id": "high-zh-21", "question": "矩形 $ABCD$ 和 $EFGH$ 被绘制，使得 $D,E,C,F$ 在同一直线上。此外，$A,D,H,G$ 都位于同一个圆上。已知 $BC=16$，$AB=107$，$FG=17$，以及 $EF=184$，那么 $CE$ 的长度是多少？", "answer": "104"}
{"id": "high-zh-22", "question": "在一个$8 \\times 8$的网格中，从左下角到右上角有长度为16的路径。请找出其中改变方向恰好四次的路径数量。", "answer": "294"}
{"id": "high-zh-23", "question": "求以下表达式的最大实部：\\[(75+117i)z+\\frac{96+144i}{z}\\]，其中 $z$ 是一个满足 $|z|=4$ 的复数。", "answer": "540"}
{"id": "high-zh-24", "question": "半径为 \\(34\\) 的八个圆可以放置在 \\(\\triangle ABC\\) 的边 \\(\\overline{BC}\\) 上，使得第一个圆与 \\(\\overline{AB}\\) 相切，随后的圆两两外切，最后一个圆与 \\(\\overline{AC}\\) 相切。类似地，可以以同样的方式在 \\(\\overline{BC}\\) 上放置 \\(2024\\) 个半径为 \\(1\\) 的圆。 \\(\\triangle ABC\\) 的内切圆半径为 \\(\\frac{m}{n}\\)，其中 \\(m\\) 和 \\(n\\) 是互质的正整数。求 \\(m+n\\)。", "answer": "197"}
{"id": "high-zh-25", "question": "设 $A$，$B$，$C$，$D$ 是双曲线 $\\frac{x^2}{20} - \\frac{y^2}{24} = 1$ 上的点，并且 $ABCD$ 是一个对角线交于原点的菱形。求出此类菱形中，小于 $BD^2$ 的最大实数。", "answer": "480"}
{"id": "high-zh-26", "question": "每天早晨，Aya 会进行一次 $9$ 公里的步行，然后在一家咖啡店停留。当她以每小时 $s$ 公里的速度行走时，步行加上在咖啡店停留的时间（$t$ 分钟）一共花费她 4 小时。当她以每小时 $s+2$ 公里的速度行走时，步行加上在咖啡店停留的时间（$t$ 分钟）一共花费她 2 小时 24 分钟。假设 Aya 以每小时 $s+\\frac{1}{2}$ 公里的速度行走，求包括在咖啡店停留 $t$ 分钟在内，步行需要多少分钟。", "answer": "204"}
{"id": "high-zh-27", "question": "设 \\(\\triangle ABC\\) 的边长为 \\(AB = 5\\), \\(BC = 9\\), \\(CA = 10\\)。\\(\\triangle ABC\\) 的外接圆在点 \\(B\\) 和 \\(C\\) 的切线相交于点 \\(D\\)，并且 \\(\\overline{AD}\\) 与外接圆相交于 \\(P \\neq A\\)。\\(\\overline{AP}\\) 的长度等于 \\(\\frac{m}{n}\\)，其中 \\(m\\) 和 \\(n\\) 是互质的正整数。求 \\(m + n\\)。", "answer": "113"}
{"id": "high-zh-28", "question": "正八边形的每个顶点独立地用红色或蓝色着色，概率相等。正八边形能被旋转到使得所有蓝色顶点恰好落在原本红色顶点位置的概率是$\\tfrac{m}{n}$，其中$m$和$n$是互质的正整数。求$m+n$。", "answer": "371"}
{"id": "high-zh-29", "question": "对于每个正整数 $n$，记 $a_n$ 为同时满足既是 $23$ 的倍数，又有 $a_n \\equiv 1 \\pmod{2^n}$ 的最小正整数。求满足 $a_n = a_{n+1}$ 的不超过 $1000$ 的正整数 $n$ 的数量。", "answer": "363"}
{"id": "high-zh-30", "question": "一个立方体形状的容器有顶点$A$, $B$, $C$和$D$, 其中$\\overline{AB}$和$\\overline{CD}$是立方体的平行棱，$\\overline{AC}$和$\\overline{BD}$是立方体面上的对角线，如图所示。立方体的顶点$A$位于水平面$\\mathcal{P}$上，使得矩形$ABDC$的平面垂直于$\\mathcal{P}$，顶点$B$距离$\\mathcal{P}$为 2 米，顶点$C$距离$\\mathcal{P}$为 8 米，顶点$D$距离$\\mathcal{P}$为 10 米。立方体内含有的水面与$\\mathcal{P}$平行，水面高度为距离$\\mathcal{P}$ 7 米。水的体积是$\\frac{m}{n}$立方米，其中$m$和$n$是互质的正整数。求$m+n.$ [asy] //Made by Djmathman (orz) size(250); defaultpen(linewidth(0.6)); pair A = origin, B = (6,3), X = rotate(40)*B, Y = rotate(70)*X, C = X+Y, Z = X+B, D = B+C, W = B+Y; pair P1 = 0.8*C+0.2*Y, P2 = 2/3*C+1/3*X, P3 = 0.2*D+0.8*Z, P4 = 0.63*D+0.37*W; pair E = (-20,6), F = (-6,-5), G = (18,-2), H = (9,8); filldraw(E--F--G--H--cycle,rgb(0.98,0.98,0.2)); fill(A--Y--P1--P4--P3--Z--B--cycle,rgb(0.35,0.7,0.9)); draw(A--B--Z--X--A--Y--C--X^^C--D--Z); draw(P1--P2--P3--P4--cycle^^D--P4); dot(\"$A$\",A,S); dot(\"$B$\",B,S); dot(\"$C$\",C,N); dot(\"$D$\",D,N); label(\"$\\mathcal P$\",(-13,4.5)); [/asy]", "answer": "751"}
{"id": "high-zh-31", "question": "设 $A$ 是一个锐角，满足 $\\tan A = 2 \\cos A$。求小于等于 $1000$ 的正整数 $n$ 的个数，使得 $\\sec^n A + \\tan^n A$ 是个位数字为 $9$ 的正整数。", "answer": "167"}
{"id": "high-zh-32", "question": "对于正整数 \\(a\\)、\\(b\\) 和 \\(c\\) ，且满足 \\(a < b < c\\) ，考虑由面值为 \\(a\\) 分、 \\(b\\) 分和 \\(c\\) 分的邮票组成的集合，该集合中每种面值的邮票包含至少一个。如果存在这样一个集合，其子集合的价值可以覆盖从 1 分到 1000 分的每一个整数值，记 \\(f(a, b, c)\\) 为这种集合中的最少邮票数。求所有满足 \\(f(a, b, c) = 97\\) 的 \\(a\\) 和 \\(b\\) 对应的最小的三个 \\(c\\) 值的和。", "answer": "188"}
{"id": "high-zh-33", "question": "设 $\\ell_A$ 和 $\\ell_B$ 是两条不同的平行线。对于正整数 $m$ 和 $n$ ，在 $\\ell_A$ 上有 $m$ 个不同的点 $A_1, A_2, \\allowbreak A_3, \\ldots, \\allowbreak A_m$ ，在 $\\ell_B$ 上有 $n$ 个不同的点 $B_1, B_2, B_3, \\ldots, B_n$ 。另外，当对所有 $i=1,2,3,\\ldots, m$ 和 $j=1,\\allowbreak 2,\\allowbreak 3, \\ldots, \\allowbreak n$ 绘制线段 $\\overline{A_iB_j}$ 时，没有一个在 $\\ell_A$ 和 $\\ell_B$ 之间的点正好在两条以上的线段上。求当 $m=7$ 及 $n=5$ 时该图形将平面划分成的有界区域的个数。题目中给出的图形显示，当 $m=3$ 和 $n=2$ 时，有8个区域。[asy] import geometry; size(10cm); draw((-2,0)--(13,0)); draw((0,4)--(10,4)); label(\"$\\ell_A$\",(-2,0),W); label(\"$\\ell_B$\",(0,4),W); point A1=(0,0),A2=(5,0),A3=(11,0),B1=(2,4),B2=(8,4),I1=extension(B1,A2,A1,B2),I2=extension(B1,A3,A1,B2),I3=extension(B1,A3,A2,B2); draw(B1--A1--B2); draw(B1--A2--B2); draw(B1--A3--B2); label(\"$A_1$\",A1,S); label(\"$A_2$\",A2,S); label(\"$A_3$\",A3,S); label(\"$B_1$\",B1,N); label(\"$B_2$\",B2,N); label(\"1\",centroid(A1,B1,I1)); label(\"2\",centroid(B1,I1,I3)); label(\"3\",centroid(B1,B2,I3)); label(\"4\",centroid(A1,A2,I1)); label(\"5\",(A2+I1+I2+I3)/4); label(\"6\",centroid(B2,I2,I3)); label(\"7\",centroid(A2,A3,I2)); label(\"8\",centroid(A3,B2,I2)); dot(A1); dot(A2); dot(A3); dot(B1); dot(B2); [/asy]", "answer": "244"}
{"id": "high-zh-34", "question": "设 $x_1\\leq x_2\\leq \\cdots\\leq x_{100}$ 为满足以下条件的实数：$|x_1| + |x_2| + \\cdots + |x_{100}| = 1$ 且 $x_1 + x_2 + \\cdots + x_{100} = 0$。在所有这些100元组中，$x_{76} - x_{16}$ 可以达到的最大值是 $ \\frac{m}{n} $，其中 $m$ 和 $n$ 是互质的正整数。求 $m+n$。", "answer": "841"}
{"id": "high-zh-35", "question": "设 $S$ 是正整数 $k$ 的集合，使得抛物线 \\[y=x^2-k~~\\text{and}~~x=2(y-20)^2-k\\] 在四个不同的点相交，并且这四个点都位于一个半径不超过 $21$ 的圆上。求 $S$ 中最小元素与最大元素之和。", "answer": "285"}
{"id": "high-zh-36", "question": "考虑由正有理数组成的数列 $(a_k)_{k \\ge 1}$，其定义如下：$a_1 = \\frac{2020}{2021}$，并且对所有 $k \\ge 1$，如果 $a_k = \\frac{m}{n}$，其中 $m$ 和 $n$ 是互质的正整数，那么 \\[a_{k+1} = \\frac{m + 18}{n + 19}.\\] 确定所有正整数 $j$ 的和，使得有理数 $a_j$ 可以写成 $\\frac{t}{t+1}$ 的形式，其中 $t$ 为某个正整数。", "answer": "59"}
{"id": "high-zh-37", "question": "设 $m$ 和 $n$ 为大于 $1$ 的奇整数。一个 $m \\times n$ 的矩形由若干单位小方格组成，矩形顶部每行的小方格从左到右依次编号为 $1$ 至 $n$，第二行的小方格从左到右依次编号为 $n+1$ 至 $2n$，依此类推。小方格 $200$ 位于顶部行，小方格 $2000$ 位于底部行。求大于 $1$ 的奇数对 $(m, n)$ 的数量，使得在 $m \\times n$ 的矩形中，通过小方格 $200$ 和 $2000$ 中心的直线经过小方格 $1099$ 的内部。", "answer": "248"}
{"id": "high-zh-38", "question": "对于互异复数 $z_1,z_2,\\dots,z_{673}$ ，多项式 \\[(x-z_1)^3(x-z_2)^3 \\cdots (x-z_{673})^3\\] 可以表示为 $x^{2019} + 20x^{2018} + 19x^{2017}+g(x)$ ，其中 $g(x)$ 是一个最高次数不超过2016、系数为复数的多项式。求 \\[\\left| \\sum_{1 \\le j <k \\le 673} z_jz_k \\right|\\] 的值，并将其表示为 $\\tfrac{m}{n}$ ，其中 $m$ 和 $n$ 是互质的正整数。求 $m+n$ 的值。", "answer": "352"}
{"id": "high-zh-39", "question": "求所有从 $\\{1, 2, 3, 4, 5\\}$ 到 $\\{1, 2, 3, 4, 5\\}$ 的函数数量，其对于所有 $x \\in \\{1, 2, 3, 4, 5\\}$，满足 $f(f(x)) = f(f(f(x)))$。", "answer": "756"}
{"id": "high-zh-40", "question": "三角形 $ABC$ 的边长为 $AB = 9$, $BC = 5\\sqrt{3}$, 以及 $AC = 12$。点 $A = P_{0}, P_{1}, P_{2}, ..., P_{2450} = B$ 位于线段 $\\overline{AB}$ 上，其中对于 $k = 1, 2, ..., 2449$，点 $P_{k}$ 介于 $P_{k-1}$ 和 $P_{k+1}$ 之间。同样，点 $A = Q_{0}, Q_{1}, Q_{2}, ..., Q_{2450} = C$ 位于线段 $\\overline{AC}$ 上，其中对于 $k = 1, 2, ..., 2449$，点 $Q_{k}$ 介于 $Q_{k-1}$ 和 $Q_{k+1}$ 之间。此外，每个线段 $\\overline{P_{k}Q_{k}}$ (对于 $k = 1, 2, ..., 2449$) 都与 $\\overline{BC}$ 平行。这些线段将三角形分割成 $2450$ 个区域，包括 $2449$ 个梯形和 $1$ 个三角形。这 $2450$ 个区域的面积都相等。求具有有理长度的线段 $\\overline{P_{k}Q_{k}}$ (对于 $k = 1, 2, ..., 2450$) 的数量。", "answer": "20"}
{"id": "high-zh-41", "question": "在等角八边形$CAROLINE$中，$CA = RO = LI = NE = \\sqrt{2}$，且$AR = OL = IN = EC = 1$。自相交的八边形$CORNELIA$围成六个不重叠的三角形区域。令$K$为$CORNELIA$围成的面积，即六个三角形区域的总面积。则$K = \\frac{a}{b}$，其中$a$和$b$是互质的正整数。求$a + b$。", "answer": "23"}
{"id": "high-zh-42", "question": "设 $x,y,$ 和 $z$ 为满足以下方程组的实数：\\begin{align*} \\log_2(xyz-3+\\log_5 x)&=5,\\ \\log_3(xyz-3+\\log_5 y)&=4,\\ \\log_4(xyz-3+\\log_5 z)&=4. \\end{align*}，求 $|\\log_5 x|+|\\log_5 y|+|\\log_5 z|$ 的值。", "answer": "265"}
{"id": "high-zh-43", "question": "青蛙弗雷迪在坐标平面上跳来跳去寻找一条河，河位于水平线 $y = 24$ 上。一道栅栏位于水平线 $y = 0$ 上。每次跳跃时，弗雷迪随机选择一个方向（与坐标轴平行）并向该方向移动一个单位。当他位于 $y=0$ 的位置时，他以等概率选择三个方向中的一个，要么平行于栅栏跳跃，要么远离栅栏跳跃，但他不会选择使自己跨过栅栏到 $y < 0$ 的方向。弗雷迪从点 $(0, 21)$ 开始搜索，并将在到达河上的某一点时停止。求弗雷迪到达河所需跳跃次数的期望值。", "answer": "273"}
{"id": "high-zh-44", "question": "对于整数 $1, 2, \\ldots, n$ 的排列，如果对于每个 $1 \\leq k \\leq n-1$ ，都有 $a_k \\leq a_{k+1} + 2$，那么 $a_1, a_2, \\ldots, a_n$ 被称为准递增排列。例如，排列 $53421$ 和 $14253$ 是 $1, 2, 3, 4, 5$ 的准递增排列，但 $45123$ 不是。求 $1, 2, \\ldots, 7$ 的准递增排列的数目。", "answer": "486"}
{"id": "high-zh-45", "question": "对于每个整数 $n \\ge 2$ ，令 $A(n)$ 为由以下不等式定义的坐标平面区域的面积：$1\\le x \\le n$ 和 $0\\le y \\le x \\left\\lfloor \\sqrt{x} \\right\\rfloor$ ，其中 $\\left\\lfloor \\sqrt{x} \\right\\rfloor$ 表示不超过 $\\sqrt x$ 的最大整数。求 $2 \\le n \\le 1000$ 中使得 $A(n)$ 为整数的 $n$ 的个数。", "answer": "483"}
{"id": "high-zh-46", "question": "设 $f(x)$ 为一个三次实系数多项式，并满足 \\[|f(1)|=|f(2)|=|f(3)|=|f(5)|=|f(6)|=|f(7)|=12\\]。 求 $|f(0)|$。", "answer": "72"}
{"id": "high-zh-47", "question": "在笛卡尔坐标平面上，双曲线 $\\Gamma: x^{2}-y^{2}=1$ 的右顶点是 $A$。一个圆心在 $y$ 轴上且与 $\\Gamma$ 的每个分支恰有一个公共点的圆被称为“好圆”。如果两个好圆在点 $P$ 处外切，并且它们的圆心间距离为 $d$，求 $\\frac{d}{|PA|}$ 的所有可能值。", "answer": "$2 \\sqrt{2}$"}
{"id": "high-zh-48", "question": "已知复数 \\( z \\) 和 \\( w \\) 满足 \\( z + w = 2 \\)，求 \\( S = \\left| z^2 - 2w \\right| + \\left| w^2 - 2z \\right| \\) 的最小可能值。", "answer": "$8\\sqrt{5} - 16$"}
{"id": "high-zh-49", "question": "设$F_{1}$和$F_{2}$是椭圆$\\Omega$的两个焦点。选择椭圆$\\Omega$上的一个点$P$（不同于长轴的两个端点），设$O$为三角形$\\triangle P F_{1} F_{2}$的外心。如果$\\overrightarrow{P O} \\cdot \\overrightarrow{F_{1} F_{2}} = 2 \\overrightarrow{P F}_{1} \\cdot \\overrightarrow{P F_{2}}$，则$\\Omega$的离心率的最小值是$\\qquad$。", "answer": "$\\frac{\\sqrt{6}}{4}$"}
{"id": "high-zh-50", "question": "如果三个正整数 \\(a, b, c\\) 的位数之和是 8，并且构成 \\(a, b, c\\) 的 8 个数字可以排列成 \\(2,0,2,4,0,9,0,8\\)，那么 \\((a, b, c)\\) 被称为一个“幸运数组”。例如，\\((9,8,202400)\\) 是一个幸运数组。满足 \\(10<a<b<c\\) 的幸运数组 \\((a, b, c)\\) 的数量是 \\(\\qquad\\)。", "answer": "591"}
{"id": "high-zh-51", "question": "在三角形 \\( \\triangle ABC \\) 中，已知 \\( \\cos C = \\frac{\\sin A + \\cos A}{2} = \\frac{\\sin B + \\cos B}{2} \\)。求 \\( \\sin C \\) 的值。", "answer": "$\\frac{3}{4}$"}
{"id": "high-zh-52", "question": "在直角坐标平面上，若一个圆的圆心在 y 轴上且与双曲线 $\\Gamma: x^{2}-y^{2}=1$ 的每一个分支都恰好相交一个点，则称此圆为“好圆”。是否存在一个常数 $\\lambda$ 和一个 x 轴上的固定点 $A$，使得如果两个好圆在点 $P$ 处外切，那么它们的圆心之间的距离 $d=\\lambda|PA|$？若存在，求出 $\\lambda$ 和 $A$ 的横坐标绝对值的和，若不存在，说明理由。", "answer": "$2 \\sqrt{2} + 1$"}
{"id": "high-zh-53", "question": "在四面体 \\(ABCD\\) 中，\\(AB \\perp BC\\)，\\(BC \\perp CD\\)，并且 \\(AB\\)、\\(BC\\)、\\(CD\\)、\\(DA\\) 的长度分别是 \\(1\\)、\\(2\\)、\\(3\\) 和 \\(4\\)。求四面体 \\(ABCD\\) 的体积。", "answer": "$\\frac{2 \\sqrt{2}}{3}$"}
{"id": "high-zh-54", "question": "如果三个正整数 \\(a, b, c\\) 的位数之和是 8，并且构成 \\(a, b, c\\) 的 8 个数字可以排列成 \\(2,0,2,4,0,9,0,8\\)，那么 \\((a, b, c)\\) 被称为一个“幸运数组”。例如，\\((9,8,202400)\\) 是一个幸运数组。满足 \\(10<a<b<c\\) 的幸运数组 \\((a, b, c)\\) 的数量是 \\(\\qquad\\)。", "answer": "291"}
{"id": "high-zh-55", "question": "考虑一个正整数$r$，求最大实数$C$，使得存在一个公比为$r$的等比数列$\\{a_n\\}_{n \\geq 1}$，满足对于所有正整数$n$，都有$\\|a_n\\| \\geq C$。（这里，$\\|x\\|$表示实数$x$到最近整数的距离。）", "answer": "$\\frac{r}{2(r+1)}$"}
{"id": "high-zh-56", "question": "给定一个正整数 $n$。在一个 $3 \\times n$ 的网格上有一组方格 $S$，如果对于 $S$ 中的任意两个不同的方格 $A, B$，存在一个整数 $l \\geq 2$ 和 $S$ 中的 $l$ 个方格 $A=C_{1}, C_{2}, \\cdots, C_{l}=B$，使得 $C_{i}$ 与 $C_{i+1}$ 共享一个公共边 $(i=1,2, \\cdots, l-1)$，则 $S$ 被称为“连通的”。\n\n找到满足以下性质的最大整数 $K$：如果网格的每个方格被任意染成黑色或白色，总是存在一个连通的集合 $S$，使得 $S$ 中黑色方格和白色方格的数量差的绝对值至少为 $K$。", "answer": "$n$"}
{"id": "high-zh-57", "question": "找出所有满足以下要求的不小于 $1$ 的实数 $ t $：对于任意 $ a, b \\in [-1, t] $，总存在 $ c, d \\in [-1, t]$ 使得 $ (a+c)(b+d)=1 $。", "answer": "$t \\in [\\frac{3}{2}, 2]$"}
{"id": "high-zh-58", "question": "设$a,b,c,d$为实数，满足$a\\geq b,c\\geq d$，并且\\[|a|+2|b|+3|c|+4|d|=1.\\] 令$P=(a-b)(b-c)(c-d)$，求$P$的最大值。", "answer": "$\\frac{1}{324}$"}
{"id": "high-zh-59", "question": "找出满足以下条件的最小正整数 $k$：如果将 $100\\times 100$ 网格中的每个单元格染成一种颜色，并且每种颜色的单元格数量不超过 $104$，那么一定存在一个 $k\\times 1$ 或 $1\\times k$ 的矩形，其中包含至少三种不同颜色的单元格。", "answer": "12"}
{"id": "high-zh-60", "question": "找到满足以下条件的 $c$ 的最小值：对于任意正整数 $n \\ge 4$ 和任意集合 $A \\subseteq \\{1,2,\\cdots,n\\}$，如果 $|A| > cn$，则存在一个函数 $f: A \\to \\{1, -1\\}$ 使得\n$$\\left| \\sum_{a \\in A} a \\cdot f(a) \\right| \\le 1.$$", "answer": "$\\frac{2}{3}$"}
{"id": "high-zh-61", "question": "设 $n\\geq4$ 是一个给定的整数，$a_1,a_2,\\cdots,a_{2n},b_1,b_2,\\cdots,b_{2n}$ 是 $4n$ 个非负实数，满足 $$a_1+a_2+\\cdots+a_{2n}=b_1+b_2+\\cdots+b_{2n}>0,$$ 并且对于任意 $i=1,2,\\cdots,2n,$ 都有 $a_ia_{i+2}\\geq b_i+b_{i+1},$ 其中 $a_{2n+1}=a_1,$ $a_{2n+2}=a_2,$ $b_{2n+1}=b_1.$ 求 $a_1+a_2+\\cdots+a_{2n}$ 的最小值。", "answer": "16"}
{"id": "high-zh-62", "question": "给定一个具有20个顶点的凸多边形，有很多种将其三角剖分的方法（剖分成18个三角形）。我们把包含20个顶点和37条边（17条三角剖分边和原来的20条边）的剖分图称为T-图。在这张T-图中，一个包含10条边的子集，如果覆盖了所有20个顶点（每两个边在这个子集中不覆盖相同的顶点），则称其为这张T-图的“完美匹配”。在所有T-图中，找到一个T-图的“完美匹配”的最大数量。", "answer": "89"}
{"id": "high-zh-63", "question": "设 $a_1,a_2,\\cdots,a_n$ 为整数，并满足 $1=a_1\\le a_2\\le \\cdots\\le a_{2019}=99$。求以下表达式的最小值 $f_0$: $$f=(a_1^2+a_2^2+\\cdots+a_{2019}^2)-(a_1a_3+a_2a_4+\\cdots+a_{2017}a_{2019}).$$", "answer": "7400"}
{"id": "high-zh-64", "question": "设 $V$ 为一个包含 $2019$ 个点的空间点集，其中任意四点不共面，$E$ 为它们之间连接的边集。求满足以下条件的最小正整数 $n$：如果 $E$ 至少有 $n$ 条边，那么 $E$ 存在 908 个二元子集，满足：\n(1) 每个子集中的两条边共享一个公共顶点。\n(2) 任何两个子集两两不交。", "answer": "2795"}
{"id": "high-zh-65", "question": "设集合 $A=\\{1,2,\\ldots,n\\}$ ，$X$ 和 $Y$ 是 $A$ 的两个子集（不一定不同）。定义 $\\textup{max} X$ 和 $\\textup{min} Y$ 分别表示 $X$ 的最大元素和 $Y$ 的最小元素。求满足 $\\textup{max} X > \\textup{min} Y$ 的二元组 $(X,Y)$ 的个数。", "answer": "$2^{2n} - 2^{n}(n+1)$"}
{"id": "high-zh-66", "question": "设 $x_1,x_2,x_3 \\geq 0$ 且 $x_1+x_2+x_3=1$。求 $(x_1+3x_2+5x_3)\\left(x_1+\\frac{x_2}{3}+\\frac{x_3}{5}\\right)$ 的最大值。", "answer": "$\\frac{9}{5}$"}
{"id": "high-zh-67", "question": "给定一个数列$\\{a_n\\}$：$a_1=1, a_{n+1}=\\left\\{\\begin{array}{lcr}a_n+n,\\quad a_n\\le n, \\\\ a_n-n,\\quad a_n>n,\\end{array}\\right.\\quad n=1,2,\\cdots.$ 找出满足$a_r<r\\le 3^{2017}$的正整数$r$的个数。", "answer": "$\\frac{3^{2017}-2019}{2}$"}
{"id": "high-zh-68", "question": "在一个 $33\\times 33$ 的正方形网格中，每个小方格被涂成三种颜色中的一种：红色、黄色或蓝色，使得每种颜色的小方格数量相同。如果两个共享公共边的小方格颜色不同，那么这个公共边称为分隔边。求网格中分隔边的最小数量。", "answer": "56"}
{"id": "high-zh-69", "question": "已知 $f(x)$ 是定义在 $R$ 上的奇函数，且 $f(1)=1$，并且满足 $f(\\frac{x}{x-1})=xf(x)$ $(\\forall x<0)$。求 $f(1)f(\\frac{1}{100})+f(\\frac{1}{2})f(\\frac{1}{99})+f(\\frac{1}{3})f(\\frac{1}{98})+\\cdots +f(\\frac{1}{50})f(\\frac{1}{51})$ 的值。", "answer": "$\\frac{2^{98}}{99!}$"}
{"id": "high-zh-70", "question": "设 $a_1, a_2, \\ldots, a_{2016}$ 为实数，且满足 $9a_i \\ge 11a^2_{i+1}$ $(i=1, 2, \\cdots, 2015)$。求 $(a_1-a^2_2)(a_2-a^2_3)\\cdots (a_{2015}-a^2_{2016})(a_{2016}-a^2_1)$ 的最大值。", "answer": "$\\frac{1}{4^{2016}}$"}
{"id": "high-zh-71", "question": "给定空间中的$10$个点，使得任意$4$个点都不在同一平面上。将一些点通过一些线段连接，使得不存在三角形或四边形。求这些线段的最大数量。", "answer": "15"}
{"id": "high-zh-72", "question": "设 $S=\\{1,2,3,\\cdots,100\\}$。求满足以下条件的整数 $k$ 的最大值：存在 $k$ 个不同的 $S$ 的非空子集，使得对于这 $k$ 个子集中的任意两个，如果它们的交集非空，那么其交集的最小元不等于这两个子集中的任意一个的最大元。", "answer": "$2^{99} - 1$"}
{"id": "high-zh-73", "question": "有 $n$ 个学生参加了一次包含 $m$ 个问题的测试，其中 $m,n\\ge 2$ 是整数。每个问题的评分规则如下：对于某个问题，如果有 $x$ 个学生没有答对，那么答对的学生得 $x$ 分，答错的学生得 $0$ 分。一个学生的总成绩是他在这 $m$ 个问题中的得分之和。将得分按降序排列为 $p_1\\ge p_2\\ge \\ldots \\ge p_n$。求 $p_1+p_n$ 的最大值。", "answer": "$m(n-1)$"}
{"id": "high-zh-74", "question": "求满足以下不等式的所有整数 $n$ 的和：\\[\\frac{1}{4}<\\sin\\frac{\\pi}{n}<\\frac{1}{3}.\\]", "answer": "33"}
{"id": "high-zh-75", "question": "设 $A$ 是一个 $3 \\times 9$ 的矩阵，矩阵 $A$ 的所有元素均为正整数。如果$A$ 的一个 $m\\times n$ 子矩阵的元素之和可以被 $10$ 整除，我们称其为“ox”；如果 $A$ 的一个元素不属于任何一个“ox”子矩阵，则称其为“carboxylic”元素。求 $A$ 中“carboxylic”元素的最多可能个数。", "answer": "25"}
{"id": "high-zh-76", "question": "已知 $a_{n}= \\binom{200}{n} \\cdot 6^{\\frac{200-n}{3}} \\cdot (\\dfrac{1}{\\sqrt{2}})^n$ ($ 1 \\leq n \\leq 95$)，那么在数列 $\\{a_n\\}$ 中有多少个整数？", "answer": "15"}
{"id": "high-zh-77", "question": "一条斜率为$\\frac{1}{3}$的直线$\\ell$与椭圆$C:\\frac{x^2}{36}+\\frac{y^2}{4}=1$相交于点$A$和$B$，点$P\\left(  3\\sqrt{2} , \\sqrt{2}\\right)$位于直线$\\ell$的上方。如果$\\angle APB=\\frac{\\pi}{3}$，求三角形$PAB$的面积。", "answer": "$\\frac{117\\sqrt{3}}{49}$"}
{"id": "high-zh-78", "question": "设 $T$ 为一个有 $n$ 个顶点的树，也就是说，一个包含 $n$ 个顶点且没有环路的连通简单图。对于每一对顶点 $u$ 和 $v$，设 $d(u,v)$ 表示 $u$ 和 $v$ 之间的距离，即在 $T$ 中连接 $u$ 和 $v$ 的最短路径中的边数。考虑以下和：\\[W(T)=\\sum_{\\substack{\\{u,v\\}\\subseteq V(T)\\\\ u\\neq v}}d(u,v) \\quad \\text{and} \\quad H(T)=\\sum_{\\substack{\\{u,v\\}\\subseteq V(T)\\\\ u\\neq v}}\\frac{1}{d(u,v)}\\] 求出 \\[W(T)\\cdot H(T)\\] 的最小值。", "answer": "$\\frac{(n-1)^3(n+2)}{4}$"}
{"id": "high-zh-79", "question": "我们称实数 $V$ 是好的，如果存在 $\\mathbb{R}^3$ 上的单位立方体的两个闭凸子集 $X$ 和 $Y$，它们的体积均为 $V$，并且对于每一个坐标平面（即由三个坐标轴中任意两个坐标轴所张成的平面），$X$ 和 $Y$ 在该平面上的投影是不相交的。\n求 $\\sup \\{V\\mid V\\ \\text{是好的}\\}$。", "answer": "$\\frac{1}{4}$"}
{"id": "high-zh-80", "question": "设 $n, k \\geq 3$ 为整数，$S$ 为一个圆。在圆 $S$ 上随机且独立地均匀选取 $n$ 个蓝点和 $k$ 个红点。记 $F$ 为红点凸包和蓝点凸包的交集。令 $m$ 为凸多边形 $F$ 的顶点数（当 $F$ 为空时，$m=0$）。求 $m$ 的期望值。", "answer": "$\\frac{2kn}{n+k-1} - 2\\frac{k!n!}{(k+n-1)!}$"}
{"id": "high-zh-81", "question": "对于一个正实数 $d$，如果存在一个无限序列 $a_1, a_2, a_3, ... \\in (0,d)$，使得对于每个 $n$，点 $a_1, a_2, ... , a_n$ 将区间 $[0,d]$ 划分成每一段长度最多为 $\\frac{1}{n}$ 的小段，我们称 $d$ 为 $good$。求 $\\text{sup}\\{d | d \\text{is good}\\}$。", "answer": "$\\ln2$"}
{"id": "high-zh-82", "question": "设 $n$ 为一个正整数。问：在 $\\mathbb{R}^n$ 中最多可以选出多少个不同的单位向量，使得对任意三个单位向量来说，至少有两个是正交的？", "answer": "$2n$"}
{"id": "high-zh-83", "question": "计算 $\\lim\\limits_{n \\to \\infty} \\frac{1}{\\log \\log n} \\sum\\limits_{k=1}^n (-1)^k \\binom{n}{k} \\log k.$", "answer": "1"}
{"id": "high-zh-84", "question": "计算乘积 $$\\prod_{n=3}^{\\infty} \\frac{(n^3+3n)^2}{n^6-64}.$$", "answer": "$\\frac{72}{7}$"}
{"id": "high-zh-85", "question": "对于 $R>1$，设 $\\mathcal{D}_R =\\{ (a,b)\\in \\mathbb{Z}^2: 0<a^2+b^2<R\\}$。计算 $$\\lim_{R\\rightarrow \\infty}{\\sum_{(a,b)\\in \\mathcal{D}_R}{\\frac{(-1)^{a+b}}{a^2+b^2}}}.$$", "answer": "$-\\pi \\log_2$"}
{"id": "high-zh-86", "question": "以如下的递推关系定义连续可微函数序列 $f_1,f_2,\\ldots :[0,1)\\to \\mathbb{R}$：$$ f_1=1; \\qquad \\quad f_{n+1}'=f_nf_{n+1} \\quad\\text{on $(0,1)$}, \\quad \\text{and}\\quad f_{n+1}(0)=1. $$\n证明对每个 $x\\in [0,1)$，$\\lim\\limits_{n\\to \\infty}f_n(x)$ 存在，并求出极限函数。", "answer": "$\\frac{1}{1-x}$"}
{"id": "high-zh-87", "question": "今天，忏悔者伊万更喜欢满足如下条件的连续函数 $f:[0,1]\\to\\mathbb{R}$：$f(x)+f(y)\\geq |x-y|$ 对于所有的 $x,y\\in [0,1]$ 均成立。求在所有他喜欢的函数中的 $\\int_0^1 f$ 最小值。", "answer": "$\\frac{1}{4}$"}
{"id": "high-zh-88", "question": "计算 $$ \\lim_{A\\to+\\infty}\\frac1A\\int_1^AA^{\\frac1x}\\, dx . $$", "answer": "1"}
{"id": "high-zh-89", "question": "给定平面上的点 $O = (0, 0)$ 和 $A = (2024, -2024)$。对于任意正整数 $n$，达米安画出所有整数坐标的点 $B_{i,j} = (i, j)$，其中 $0 \\leq i, j \\leq n$，并计算每个三角形 $OAB_{i,j}$ 的面积。设 $S(n)$ 表示上述计算出的 $(n+1)^2$ 个面积的总和。求以下极限：\\[\\lim_{n \\to \\infty} \\frac{S(n)}{n^3}.\\]", "answer": "1012"}
{"id": "high-zh-90", "question": "对于一个正整数 $n$，$\\sigma(n)$ 表示 $n$ 的所有正因子的和。求 $$\\limsup\\limits_{n\\rightarrow \\infty} \\frac{\\sigma(n^{2023})}{(\\sigma(n))^{2023}}$$\n注意：给定一个实数序列 ($a_n$)，如果 ($a_n$) 不是有上界的，那么我们说 $\\limsup\\limits_{n\\rightarrow \\infty} a_n = +\\infty$。否则，$\\limsup\\limits_{n\\rightarrow \\infty} a_n$ 是最小的常数 $C$，使得对于每一个实数 $K > C$，存在一个正整数 $N$，使得对于所有 $n > N$，$a_n < K$。", "answer": "1"}
{"id": "high-zh-91", "question": "对于每一个正整数 $n$，令 $s(n)$ 表示在 $n$ 的素因数分解中 $71$ 和 $97$ 的指数之和；例如，$s(2021) = s(43 \\cdot 47) = 0$ 和 $s(488977) = s(71^2 \\cdot 97) = 3$。如果我们定义 $f(n)=(-1)^{s(n)}$，证明以下极限\\[ \\lim_{n \\to +\\infty} \\frac{f(1) + f(2) + \\cdots+ f(n)}{n} \\]存在并确定其值。", "answer": "$\\frac{20}{21}$"}
{"id": "high-zh-92", "question": "对于每一个 $0 < \\alpha < 1$，令 $R(\\alpha)$ 表示 $\\mathbb{R}^2$ 中边界为顶点 $(0,1-\\alpha), (\\alpha, 0), (1, 0), (1,1)$ 和 $(0, 1)$ 的凸五边形的区域。令 $R$ 表示同时属于每个区域 $R(\\alpha)$ 的点集，其中 $0 < \\alpha < 1$，即 $R =\\bigcap_{0<\\alpha<1} R(\\alpha)$。求 $R$ 的面积。", "answer": "$\\frac{5}{6}$"}
{"id": "high-zh-93", "question": "设 $\\{a_n\\}_{n\\in \\mathbb{N}}$ 为一个非零实数数列。对于 $m \\geq 1$，我们定义：\\[ X_m = \\left\\{X \\subseteq \\{0, 1,\\dots, m - 1\\}: \\left|\\sum_{x\\in X} a_x \\right| > \\dfrac{1}{m}\\right\\}. \\] 求：\\[\\lim_{n\\to\\infty}\\frac{|X_n|}{2^n}.\\]", "answer": "1"}
{"id": "high-zh-94", "question": "在一场网球锦标赛中有$256$名选手，他们的排名从$1$到$256$，其中$1$对应最高排名，$256$对应最低排名。当两位选手在比赛中比赛时，排名较高的选手以$\\frac{3}{5}$的概率赢得比赛。\n在锦标赛的每一轮中，排名最高的选手对阵排名第二的选手，排名第三的选手对阵排名第四的选手，依此类推。在一轮结束后，获胜的选手进入下一轮，失利的选手则被淘汰。经过八轮比赛后，只剩下一名选手，他被宣布为冠军。\n求冠军排名的期望值。", "answer": "103"}
{"id": "high-zh-95", "question": "找出所有整数 $k$，使得存在一个整数序列 ${\\{a_n\\}}$ 满足以下两个条件：\n(1) 对于所有正整数 $n$，$a_{n+1}={a_n}^3+ka_n+1$\n(2) 存在某个实数 $M$ 使得 $|a_n| \\leq M$", "answer": "$k=-4,-2,-1,1$"}
{"id": "high-zh-96", "question": "给定一个在单位正方形内部的六边形$\\mathcal{P}$，保证每个顶点都在正方形的边上。已知该六边形的所有内角相等。求$\\mathcal{P}$的最小边长的最大可能值。", "answer": "$1-\\frac{1}{\\sqrt{3}}$"}
{"id": "high-zh-97", "question": "设 $a_1,a_2,\\cdots,a_{100} \\geq 0$，并满足对于任意 $2\\leq i\\leq 99$，有 $\\max\\{a_{i-1}+a_i,a_i+a_{i+1}\\}\\geq i $。求 $a_1+a_2+\\cdots+a_{100}$ 的最小值。", "answer": "1683"}
{"id": "high-zh-98", "question": "在一张$8\\times8$的国际象棋棋盘上，在每个网格的每一条边上都放置一根火柴（两个小格子共有的一条边上只放置一根火柴）。为了使剩余的火柴不形成任何矩形，至少需要删除多少根火柴？", "answer": "43"}
{"id": "high-zh-99", "question": "设 $P_i(x_i,y_i)\\ (i=1,2,\\cdots,2023)$ 是平面直角坐标系上的 $2023$ 个不同点。对于 $i\\neq j$，定义 $d(P_i,P_j) = |x_i - x_j| + |y_i - y_j|$。定义 $$\\lambda = \\frac{\\max_{i\\neq j}d(P_i,P_j)}{\\min_{i\\neq j}d(P_i,P_j)}$$。求 $\\lambda$ 的最小值。", "answer": "44"}
{"id": "high-zh-100", "question": "找到所有正整数对 $(a,b,c)$，使得$$\\frac{a}{2^a}=\\frac{b}{2^b}+\\frac{c}{2^c}$$。", "answer": "(1,4,4), (2,4,4), (4,5,6), (4,6,5)"}
{"id": "high-zh-101", "question": "设 $x_i\\ (i = 1, 2, \\cdots 22)$ 是满足 $x_i \\in [2^{i-1}, 2^i]$ 的实数。求表达式 $$(x_1+x_2+\\cdots +x_{22})(\\frac{1}{x_1}+\\frac{1}{x_2}+\\cdots+\\frac{1}{x_{22}})$$ 的最大可能值。", "answer": "$\\left(2^{12}-1-\\frac{1}{2^{11}}\\right)^2$"}
{"id": "high-zh-102", "question": "给定一个素数 $p\\ge 5$。求三个连续正整数的乘积模 $p$ 的不同余数的个数。", "answer": "$\\left \\lfloor \\frac{2p+1}{3} \\right \\rfloor$"}
{"id": "high-zh-103", "question": "设 $n \\geqslant 3$ 为整数。给定凸 $n$ 边形 $\\mathcal{P}$。设 $\\mathcal{P}$ 的顶点被 $3$ 种颜色涂色，如果 $\\mathcal{P}$ 的任意内部点都位于由颜色各异的多边形顶点构成的三角形的内部或边界上，则称这种 $3-$ 色涂色为好涂色。求不同的好涂色的数量。（只要在某个顶点上的颜色不同，则这两个涂色就可以被认为是不同的。）", "answer": "$2^n + 2\\cdot(-1)^n$"}
{"id": "high-zh-104", "question": "找出最小的正整数 $n$，使得可以用红色、黄色和蓝色给一个 $n \\times n$ 的网格中的每一个单元格上色，并且满足以下所有条件：\n(1) 每种颜色的单元格数量相同；\n(2) 如果某一行包含一个红色单元格，则该行必须包含一个蓝色单元格，并且不能包含黄色单元格；\n(3) 如果某一列包含一个蓝色单元格，则该列必须包含一个红色单元格，并且不能包含黄色单元格。", "answer": "45"}
{"id": "high-zh-105", "question": "有$3$个班级，每个班级有$n$个学生，这$3n$个学生的身高都是不同的。将这些学生划分成若干个3人小组，且每个小组内的3人分别来自不同的班级。在每个小组中，称身高最高的学生为高个子。假设对于任意一种学生分组方式，每个班级里至少有10个高个子。求$n$的最小值。", "answer": "40"}
{"id": "high-zh-106", "question": "设 $n$ 为一个给定的正整数。设 $\\mathbb{N}_+$ 表示所有正整数的集合。\n确定所有满足以下条件的有限列表 $(a_1, a_2, \\cdots, a_m)$ 的数量：\n(1) $m \\in \\mathbb{N}_+$ 并且 $a_1, a_2, \\cdots, a_m \\in \\mathbb{N}_+$ 且 $a_1 + a_2 + \\cdots + a_m = n$。\n(2) 满足 $1 \\leq i < j \\leq m$ 且 $a_i > a_j$ 的整数对 $(i,j)$ 的数量是偶数。\n例如，当 $n=4$ 时，所有满足条件的列表 $(a_1, a_2, \\cdots, a_m)$ 的数量是 $6$，这些列表是 $(4)$、$(1,3)$、$(2,2)$、$(1,1,2)$、$(2,1,1)$、$(1,1,1,1)$。", "answer": "$2^{n - 2} + 2^{\\lfloor\\frac{n}{2}\\rfloor - 1}$"}
{"id": "high-zh-107", "question": "对于一个数列，可以进行以下操作：选择三个相邻项 $a, b, c$ 并将其变为 $b, c, a$。找出所有满足条件的正整数 $n \\geq 3$，使得经过有限次操作后，数列 $1, 2, \\cdots, n$ 最终可以变为 $n, n-1, \\cdots, 1$.", "answer": "$n\\equiv 0,1 \\pmod{4}$"}
{"id": "high-zh-108", "question": "给定 $k \\in \\mathbb{N}^+$。如果对于每一个 $1 \\le i \\le k$，一个由整数集的子集组成的序列 $\\mathbb{Z} \\supseteq  I_1 \\supseteq  I_2 \\supseteq \\cdots \\supseteq I_k$ 满足以下条件，则被称为 $k-链$：\n(i) $168 \\in I_i$；\n(ii) $\\forall x, y \\in I_i$，我们有 $x-y \\in I_i$。\n确定所有 $k-链$ 的总数。", "answer": "$\\frac{1}{6}(k+1)^3(k+2)(k+3)$"}
{"id": "high-zh-109", "question": "给定一个 $2018 \\times 4$ 的网格，并将其涂成红色和蓝色，使得每一行和每一列都有相同数量的红色和蓝色格子。假设满足上述要求的染色方法有 $M$ 种。求 $M \\pmod {2018}$。", "answer": "6"}
{"id": "high-zh-110", "question": "设 $n$ 为一个固定的正整数。令 $$A=\\begin{bmatrix} a_{11} & a_{12} & \\\\cdots &a_{1n}  \\\\ a_{21} & a_{22} & \\\\cdots &a_{2n}  \\\\ \\vdots & \\vdots & \\cdots & \\vdots \\\\ a_{n1} & a_{n2} & \\cdots &a_{nn} \\end{bmatrix}\\quad \\text{and} \\quad B=\\begin{bmatrix} b_{11} & b_{12} & \\cdots &b_{1n}  \\\\ b_{21} & b_{22} & \\cdots &b_{2n}  \\\\ \\vdots & \\vdots & \\cdots & \\vdots \\\\ b_{n1} & b_{n2} & \\cdots &b_{nn} \\end{bmatrix}\\quad$$ 为两个 $n \\times n$ 的矩阵，并且满足 $\\{a_{ij}|1\\le i,j\\le n\\}=\\{b_{ij}|1\\le i,j\\le n\\}=\\{k\\in N^*|1\\le k\\le n^2\\}$。 对于矩阵 $A$ 可以进行如下操作：选取 $A$ 中同一行或同一列的两个数，交换这两个数，其余的 $n^2-2$ 个数保持不变。此操作被称为 $A$ 的一个换位。\n求满足对于任何矩阵 $A$ 和 $B$，至多可以进行 $m$ 次换位使得 $A$ 转变为 $B$ 的最小正整数 $m$，并给出证明。", "answer": "$2n(n-1)$"}
{"id": "high-zh-111", "question": "令 $\\mathbb{Q}$ 为有理数集，$\\mathbb{Z}$ 为整数集。在坐标平面上，给定正整数 $m$，定义$$A_m = \\left\\{ (x,y)\\mid x,y\\in\\mathbb{Q}, xy\\neq 0, \\frac{xy}{m}\\in \\mathbb{Z}\\right\\}.$$ 对于线段 $MN$，定义 $f_m(MN)$ 为线段 $MN$ 上属于集合 $A_m$ 的点的数量。求最小的实数 $\\lambda$，使得对于坐标平面上的任意直线 $l$，存在与 $l$ 相关的常数 $\\beta (l)$，满足：对于直线 $l$ 上的任意两点 $M, N$，有$$f_{2016}(MN) \\le \\lambda f_{2015}(MN) + \\beta (l)$$。", "answer": "$\\frac{2015}{6}$"}
{"id": "high-zh-112", "question": "给定一个包含实数的有限非空集合 $X$，定义 $f(X) = \\frac{1}{|X|} \\displaystyle\\sum\\limits_{a\\in X} a$，其中 $\\left\\lvert X \\right\\rvert$ 表示 $X$ 的势。对于满足 $A\\cup B = \\{1, 2, \\dots , 100\\}$ 且 $A\\cap B = \\emptyset$ 的有序对集合 $(A,B)$，其中 $1\\leq |A| \\leq 98$, 选取某个 $p\\in B$，定义 $A_{p} = A\\cup \\{p\\}$ 和 $B_{p} = B - \\{p\\}$。在所有这样的 $(A,B)$ 和 $p\\in B$ 中，求 $(f(A_{p})-f(A))(f(B_{p})-f(B))$ 的最大可能值。", "answer": "$\\frac{625}{196}$"}
{"id": "high-zh-113", "question": "设 $S$ 是集合 $\\{0,1,2,\\ldots,98 \\}$ 的一个子集，它恰好有 $m\\geq 3$ 个不同的元素，并且对于任意的 $x,y\\in S$，存在 $z\\in S$ 使得 $x+y \\equiv 2z \\pmod{99}$。求 $m$ 的所有可能取值。", "answer": "$m=3, 9, 11, 33, 99$"}
{"id": "high-zh-114", "question": "请找出在集合 $\\{0, 1, 2, \\dots, 2012\\}$ 中有多少个整数 $k$ 满足：$\\binom{2012}{k}$ 是 $2012$ 的倍数。", "answer": "1498"}
{"id": "high-zh-115", "question": "确定满足以下条件的大于5的最小奇数 $a$ ：存在正整数 $m_1, m_2, n_1, n_2$ 使得 $a=m_1^2+n_1^2$，$a^2=m_2^2+n_2^2$，以及 $m_1-n_1=m_2-n_2$。", "answer": "261"}
{"id": "high-zh-116", "question": "我们考虑有 $n \\ge 4$ 支参赛球队的体育比赛，并且每对球队至多相互比赛一次。如果任意四支参赛球队之间正好进行三场比赛，我们称这样的比赛为平衡比赛。因此，并非所有球队都相互对战。\n确定存在平衡比赛的情况下，$n$ 的最大值。", "answer": "5"}
{"id": "high-zh-117", "question": "对于正整数 $n$，定义 $g(n) = \\left[ \\displaystyle \\frac{2024}{n} \\right]$。请计算以下表达式的值：$$\\sum_{n = 1}^{2024}\\left(1 - (-1)^{g(n)}\\right)\\phi(n).$$", "answer": "$2 \\cdot (1012)^2$"}
{"id": "high-zh-118", "question": "集合 $A_0, A_1, \\dots, A_{2023}$ 满足下列条件：\n$$A_0 = \\{ 3 \\}$$\n对于每个 $n = 1, 2, \\dots, 2023$，$A_n = \\{ x + 2 \\mid x \\in A_{n - 1} \\} \\cup \\{x(x+1) / 2 \\mid x \\in A_{n - 1} \\}$。\n求 $|A_{2023}|$。", "answer": "$2^{2023}$"}
{"id": "high-zh-119", "question": "$n(\\geq 4)$ 个岛屿通过桥梁连接，满足以下条件：\n每座桥仅连接两个岛屿，并且不通过其他岛屿。\n任意两个不同的岛屿之间最多仅有一座桥连接。\n不存在这样一个岛屿列表 $A_1, A_2, \\ldots, A_{2k}(k \\geq 2)$，使其满足以下条件：\n对于每个 $i = 1, 2, \\ldots, 2k$，岛屿 $A_i$ 和 $A_{i+1}$ 由桥连接。（令 $A_{2k+1} = A_1$）\n求桥的最大数量。", "answer": "$\\frac{3(n-1)}{2}$"}
{"id": "high-zh-120", "question": "在一个有 $88$ 行 $253$ 列的表格中，每个单元格都被涂成紫色或黄色。假设对于每个黄色单元格 $c$，有 $$x(c)y(c)\\geq184,$$ 其中 $x(c)$ 是与 $c$ 同一行的紫色单元格的数量，$y(c)$ 是与 $c$ 同一列的紫色单元格的数量。\n求紫色单元格的最小可能数量。", "answer": "2024"}
{"id": "high-zh-121", "question": "设 $\\ell$ 是平面上的一条直线，且 $90^\\circ < \\theta < 180^\\circ$。考虑任意不同的点 $P, Q, R$，它们满足以下条件:\n(i) $P$ 在 $\\ell$ 上，且 $PQ$ 垂直于 $\\ell$\n(ii) $R$ 和 $Q$ 在 $\\ell$ 的同一侧，且 $R$ 不在 $\\ell$ 上\n(iii) 对于 $\\ell$ 上的任意点 $A, B$，若 $\\angle ARB = \\theta$，则 $\\angle AQB \\geq \\theta$。\n求 $\\angle PQR$ 的最小值。", "answer": "$270-\\theta$"}
{"id": "high-zh-122", "question": "设$a$、$b$、$c$为正实数，满足$ab+bc+ca=abc$。求$$a^abc + b^bca + c^cab$$的最小值。", "answer": "729"}
{"id": "high-zh-123", "question": "确定所有的整系数多项式 $P(x)$，其对于所有正整数 $n$，满足 $P(n)\\mid n!+2$。", "answer": "$P(x)=-1,1$"}
{"id": "high-zh-124", "question": "设 $a, b, c$ 是非零实数，且满足 $a + b + c = 0$。求 $\\frac{a^2b^2c^2}{ (a^2 + ab + b^2)(b^2 + bc + c^2)(c^2 + ca + a^2)}$ 的最大可能值。", "answer": "$\\frac{4}{27}$"}
